<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Romanzo on Midnight Book Club </title>
    <link>https://nicoloval.github.io/mbch/tags/romanzo/</link>
    <description>Recent content in Romanzo on Midnight Book Club </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 17:22:06 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://nicoloval.github.io/mbch/tags/romanzo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>L&#39;opera struggente di un formidabile genio</title>
      <link>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/struggente_formidabile/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:22:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/struggente_formidabile/</guid>
      <description>Dave Eggers sa scrivere. E lo sa. E ci tiene a farcelo sapere. Cosi come ci tiene a farci sapere un sacco di altre cose, apparentemente (e spesso profondamente) inutili e noiose, ma che ogni tanto come oro nella seccia nascondono davvero qualcosa di interessante, tenero, toccante o sincero. Non che l&amp;rsquo;autore non sia sincero: a tratti sembra che ci tenga ad esserlo fin troppo, a tratti sembra che la sua sincerita&#39; sia una posa, a tratti(forse troppo spesso) ci tiene a rompere la finzione ed a parlare con i suoi personaggi, i suoi lettori, se stesso a cuore aperto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lolita</title>
      <link>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/lolita/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 23:33:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/lolita/</guid>
      <description>Lolita è un libro meraviglioso. Lolita è un libro disgustoso. Lolita non è un libro pornografico. è peggio. o no? Leggendo lolita, all inizio non riuscivo a non chiedermi: ma Nabokov era pedofilo? sapientemente L autore ha risposto alla domanda ben prima che io la chiedessi nella post fazione, ovviamente no. allora perché lolita? be innanzitutto è un bel libro. come pura esperienza estetica è piacevole: laddove è così disturbante la descrizione della psiche contorta del protagonista, la sua ossessione pedofila e infine la sua realizzazione; ecco proprio la è anche divertente, arguto, graffiante e coinvolgente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detectives selvaggi</title>
      <link>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/detectives_selvaggi/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 12:20:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/detectives_selvaggi/</guid>
      <description>Libro affascinante, scritto benissimo, riesce a sopravvivere centinaia e centinaia di pagine senza una vera storia, orbitando pigramente intorno ai due personaggi principali, osservati da vicino e da lontano. Interessante la tripartizione dell&amp;rsquo;opera con un intermezzo che non fa che accrescere la curiosita&#39; per il finale. Finale che quando arriva, sfuma in poesia come d&amp;rsquo;altronde il resto del libro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children of time</title>
      <link>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/children_time/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 12:18:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/children_time/</guid>
      <description>Take interessante sul concetto di vita aliena. Sviluppo bifasico che da ritmo: spesso si ha la sensazione di trovarsi dal lato sbagliato della storia, leggendo di alcune cose mentre si pensa ad altre; questo crea un aspettativa che regge per tutto il libro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversations with friends</title>
      <link>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/conversations_with_friends/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:11:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/conversations_with_friends/</guid>
      <description>Straziante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leopardo Nero Lupo Rosso</title>
      <link>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/lnlr/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 17:30:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/lnlr/</guid>
      <description>Lord of the rings but everyone is lying, all the time.
It is as cool as it sounds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Franny_zooey</title>
      <link>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/franny_zooey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nicoloval.github.io/mbch/posts/franny_zooey/</guid>
      <description>Un elegante, gentile dialogo di 200 pagine, cambiano i personaggi ma non il copione, impacchettato in carta color pan di zucchero con un lieve odore di sigaretta.
un raffinato, ma leggero, ritratto di famiglia americana, seppure famiglia particolarissima, focalizzata su fratello e sorella, Zooey e Franny, in special modo nel loro rapporto con i fratelli maggiori, la loro intelligenza ed il resto del mondo.
Un forte valore Cristiano di carità risuona nel libro, seppure in maniera quasi atea.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
